試劑涉侵權 華大停招港客

節錄

試劑涉侵權 華大停招港客

華大基因香港研發中心

【本報訊】獲港府欽點推行全民自願病毒檢測的華大基因，上月遭專門研發及生產基因組測序儀的跨國公司入稟本港高等法院，指控華大及其相關公司推出的基因測序試劑套裝侵犯其香港註冊專利。案件昨於高院再訊，華大一方承諾不會就涉案測序儀及測序試劑在港尋找新的本地客戶，但會繼續於海外擴充客源。原告要求華大披露所有客戶資料，及通知客戶指產品涉及本案訴訟，但華大拒絕。法官將案件押後至明年2月24日及25日，處理原告的要求及臨時禁制令傳票。

根據入稟狀，。。。。。。

華大一方承諾會限制現有的業務規模，。。。。。。

拒通知客戶產品捲訴訟

至於海外客戶，被告可繼續經香港運送貨品給海外客戶，但經香港轉運時貨品須原封不動，不能拆開。被告另可於海外擴充客源，亦可繼續向本地客戶提供基因測序服務，惟只可維持現有測序數量，不得擴充。

原告要求被告披露現有客戶資料，。。。。。。。

案件編號：HCIP47/20